Programmes de calcul
\begin{enumerate}
  \item \begin{enumerate}
    \item On a \ProgCalcul[Ecart=4em]{10,-3 *11} donc en partant avec $2$, on a bien $77$.
    \item On a \ProgCalcul[Ecart=4em]{31,-3 *11} donc en partant avec $27$, on obtient $308$.
    \item On a \ProgCalcul[SansCalcul]{x,-3 *11,x-3 11\times(x-3)}
    
    Donc on a $\mathcal{R}=11\times(x-3)$
  \end{enumerate}
  \item On a le programme suivant~:
  
  \begin{progcalcul*}
    \item Choisir un nombre
    \item Multiplier par 4
    \item Ajouter 9
  \end{progcalcul*}
\end{enumerate}